天文台：考慮黃昏前改發三號風球

八號東南烈風或暴風信號現正生效，天文台表示，隨着強颱風「天鴿」逐漸遠離，本港風力正在減弱，但本港西南部仍然吹烈風，高地更吹暴風，當本港風勢減弱的趨勢持續，天文台會考慮在黃昏前改發三號強風信號。

下午3時，「天鴿」集結在香港以西約140公里，預料向西北偏西移動，時速約25公里，移入廣東內陸，並逐漸減弱。

過去一小時，沙洲及赤鱲角分別錄得的最高持續風速為每小時86及65公里，最高陣風分別為每小時103及99公里。